<span style="color:#26f260;">**20. Récapitulatif des propriétés CSS.**</span><br>
[Retour au sommaire](1-Sommaire.md)<br>

<span style="color:#70F3EF;">font-familly</span>, police de caratères.<br>
<span style="color:#70F3EF;">text-align: center;</span> centre le texte.<br>
<span style="color:#70F3EF;">color: orange;</span> colorie le texte en orange.<br>
<span style="color:#70F3EF;">font-size</span>, taille de la police de caractères.<br>
<span style="color:#70F3EF;">class</span>, pour l'appeler en css ont met un point suivi du nom de la class.<br>
<span style="color:#70F3EF;">font-weight</span>, pour la graisse des caratères.<br>
<span style="color:#70F3EF;">width</span>, largeur.<br>
<span style="color:#70F3EF;">height</span>, hauteur.<br>
<span style="color:#70F3EF;">background-color: lightgreen;</span> couleur de fond vert clair.<br>
<span style="color:#70F3EF;">border</span> bordure, épaiseur,solid,couleur.<br>
<span style="color:#70F3EF;">border-radius</span> arrondir les bord.<br>
<span style="color:#70F3EF;">padding</span> marge intérieur.  
<span style="color:#70F3EF;">marging</span> marge extérieur.  
<span style="color:#70F3EF;">display:inline-block</span> ,   
<span style="color:#70F3EF;">texte-decoration:underline</span>, souligné, none  = pas de décoration. <br>
<span style="color:#70F3EF;">backgroung-image:url de l'image</span>, permet d'importer une image.<br>
<span style="color:#70F3EF;">backgroung-repeat</span>,     <br>
<span style="color:#70F3EF;">backgroung-position</span>,  <br>
<span style="color:#70F3EF;">backgroung-size transition:ease-in-out 0.8s</span>, transition<br>
<span style="color:#70F3EF;">box-shadow</span>, ombre.<br>
<span style="color:#70F3EF;">Pseudo class </span>,
<span style="color:#70F3EF;">backgroung-repeat</span><br>
<span style="color:#70F3EF;">a:hover </span>, au survol de la souris.<br>
